\documentclass{beamer}
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[slovak]{babel}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    urlcolor = brown,
    linkcolor = black,
   }

\usepackage{graphicx}

\usepackage{listings}
\lstset{language=Java,
                basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
                commentstyle=\color{red}, 
                morecomment=[s][\color{black}]{/**}{*/},
                otherkeywords={@author, @return},
                keywordstyle=\footnotesize\color{blue}\ttfamily,
                moredelim=[is][\sout]{|}{|},
}

\usepackage[normalem]{ulem}


\title{PB162 Programovanie v jazyku Java I}
\subtitle{5. Rozhrania}
\author{Marek Šabo}
\date{18. -- 19. októbra 2016}


\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{Pár vecí na ujasnenie}

\begin{itemize}
 \item ak si chcete nahradiť cviko, dajte vedieť obom cvičiacim (mailom)
 \item linux -- máte všetci \texttt{module add maven idea-16-loc} v $\sim$\texttt{/.bashrc}, alebo to píšete zakaždým?
 \item merge requesty 
  \begin{itemize}    
  \item stále chýbajú (tí, čo iteráciu odovzdajú na hodine ho nerobia)
  \item na poznámky do requestu  neodpisujte, keď tak mi napíšte mail alebo sa spýtajte na cviku
  \end{itemize}
 \item najistejšie overenie checkstyle -- kompilácia cez príkazový riadok
\begin{lstlisting}
mvn clean compile -Dcheckstyle.fail=true
\end{lstlisting}
\end{itemize}

Kamarát má na stránke o mavene \href{http://is.muni.cz/www/357619/maven.html}{pár informácii}.

\bigskip

Pre odovzdanie tretej (a ďalších) iterácii platí rovnaký deadline.

\end{frame}


\begin{frame}{Prvá domáca úloha}
\begin{itemize}
  \item dotazy najlepšie na cviku alebo do fóra
  \item všetky informácie by mali byť v kóde / readme
  \item vytvoríte si nový repozitár:
  \begin{itemize}
   \item kód dáte do vetvy \textbf{master} (nemusíte vytvárať develop)
   \item pridáte mi práva
   \item mali by ste to už poznať :-)
  \end{itemize}
\end{itemize}

Pozn.: ukázať debugovanie a riešenie červených testov.

\end{frame}


\begin{frame}{Interface}

Máme triedu, ktorá nám definuje signatúry metód.

\bigskip
\texttt{Interface interface = new InterfaceImpl();}

\bigskip
Povedzte čomu nerozumiete \dots
\end{frame}


\begin{frame}{Interface and user interface}
\centering
\includegraphics[scale=.5]{../java-vtipky/interface-joke}
\end{frame}


\end{document}